曼聯核武=迪布尼沙拿合體！蘇帥清洗普巴的底氣

曼聯1-0戰勝西布朗。在鋒線球員集體低迷的情況下，曼聯再一次依靠般奴費南迪斯（Bruno Fernandes）來贏波。雖然僅僅是罰入了一個12碼，但B費在比賽中為隊友創造了眾多的機會，他是英超賽場上傳威脅球最多的球員。

根據《OPTA》的統計，B費今場多次數據統計排名第一。他在進攻三區的傳球次數達到42次；全場送出多達6次的威脅球；還有2次成功的直傳；成功的長傳達到8次；全場還有4次射門，2次射正；全場B費被對手3次犯規。這些數據統計都排名第一位。

為曼聯取得入球也是B費。第56分鐘，馬達（Juan Mata）傳中創造12碼，B費的第一次跳步12碼被撲出，但好在西布朗門將提前移動。般奴重罰，這一次葡萄牙球星非常聰明的選擇直接打左上角，皮球應聲入網。

B費是超級12碼專家。他在曼聯已經罰入11個12碼，在英超聯賽中他8次主射成功7次，他曾連續罰入23個12碼。在引入VAR之後，各隊的12碼數量都在明顯的上升，主射12碼的成功率就變得越來越重要，曼聯擁有B費這樣一名頂級的12碼手非常重要。在沒有引進B費前，我們都知道拉舒福特（Marcus Rashford）與普巴（Paul Pogba）的12碼命中率都不是特別理想，兩人曾連續射失。B費賽後在接受採訪時表示：「很多球隊因為沒有罰入12碼而輸掉比賽，12碼是比賽的重要部分。」在加盟曼聯之後，B費總共在英超聯賽中攻入14球，其中50%是12碼。

除了射12碼之後，般奴也是頂級的喂餅大師。今季英超，般奴是整個英超聯賽中傳威脅球次數最多的球員，已經達到26次，排名英超第一位。排名第二位的迪布尼（Kevin De Bruyne），他創造了23次，並列第3位是維拉基亞利殊（Jack Grealish）與利物浦的沙拿（Mohamed Salah）。所以從這個數據來看，般奴是曼聯的進攻大腦，他每一場都能夠提供穩定的輸出。

B費更令人感到吃驚的是，除了不斷為隊友創造機會之後，他個人還是一個大殺器。他今季的射門次數也已經超過了20次，他個人進攻也非常多。他是一名超級攻擊型中場。在英超聯賽中，創造機會超過20次，並且自己射門超過20次的，今季只有般奴與沙拿。《曼徹斯特晚報》稱：「般奴就像是迪布尼與沙拿的結合體，他會隨時切換，需要傳球時他就傳球，需要射門時他就射門。」

就般奴目前的狀態，他完全有能力一個人Carry曼聯的進攻組織。B費如此驚豔的發揮，讓普巴看上去有些變得可有可無了，普巴在進攻方面的才華已經與B費重合，在防守端普巴又不如費特（Fred Rodrigues）與麥湯文尼（Scott McTominay）那樣功能性突出。所以，擁有般奴費南迪斯與雲迪碧克（Donny van de Beek）之後，普巴的處境真的已經無比尷尬了。

siu 4

一睇就知係Sina J文

永續蘇B

佢係幾勁

講到幾撚勁都係靠十二碼

今季的射門次數也已經超過了20次，他個人進攻也非常多。
射咁撚多入咗幾多球非十二碼？

3球
15％入球率唔差啦化